你地估下捐肝條女開始後悔未？

得番38%肝...

利申：支持別人捐器官

拎去打邊爐好過

大愛撚違反人類自私本性 點會唔後悔呀
但為左光環 咪繼續演落去囉

似真心on9

.

我都覺佢係真心

肝細胞唔係可以重生既咩?

但無哂功能

肝可以生返架
等兩三年就應該回復返功能

唔會

真心捐就叫人on9
唔真心就話人地扮野博出名

你地班友真係好撚煩

點會無哂功能

捐比陌生人 ，真係太年輕

其實活人捐乜春
一陣捐完個個出事，又救唔返需要被捐個個
咪又係煩過

活體捐贈成功率大好多
通常捐嗰個都唔會有事

睇上面嘅cmt 唔難發現大家對捐贈器官有好多誤解

捐完可以係fb呃多一千個like喎
老閪都捐啦點會後悔

唉
香港人
唔明點解人哋捐肝都可以抽一餐

得返38%
認真，肝入面有冇分邊part解毒、邊part儲存營養、邊part消化蛋白質
冇啦啦得返咁少功能
話就話會生返出黎 咁短時間肝細胞要瘋狂復制 咁dna出錯機會咪高左
最後咪肝癌機會都高左

笑而不語

革命性醫學理論誕生

無哂功能同送死有咩分別?ON9

你讀medic? 有冇理據？

利：理性討論

屌, 講你就講啦, 笑MUD 9

諾貝爾醫學獎 諗好多謝邊個未？ 上台唔好緊張 帶個keyboard就得架啦

睇嚟香港剩苦要好好推廣器官捐贈同基本生物知識
睇完d cmt真係無法討論

笑乜撚野呀你？駁啦 識唔撚識駁呀7頭

根本係事實

唔好再美化捐贈後遺症

有乜撚好笑？係事實

利申讀patho

Google完捐肝 見到啲副作用同併發症 唔係親人邊個會捐

肝好似1x%都足夠日常使用
人體細胞有完善既dna檢視機制
即使不幸出錯 仲有後備機制

咪屌啦 人地捐都捐左 後唔後悔都關你事 起碼人地肯去救人 我唔理佢係咪大愛撚 我欣賞佢既勇氣

樓上話活體捐肝好果D人
幾時去捐返半邊膶比人
反正切撚左半邊膶都死唔去 有穿無爛 生勾勾咁
小妹第一個幫你吶喊助威

on 9 , 你估手術前佢無從醫生口中得知風險 ?

又小乜撚野妹

你身體每時每刻都做緊同樣既野 人體有apoptosis 既機制去清除abnormal 細胞

cancer 係當呢個guard 住dna integrity 既機制出錯 而唔係單單因為有abnormal cell 產生左

用你個logic 病左白血球 增加 就增加血癌風險？

笑緊肝癌部分
讀patho好威威喎
無講過捐肝好安全
人地肝都捐咗 又唔係收咗錢為利益 本身我覺得係件偉大嘅事 你班友咁都要搵位入 呢個我睇唔通

反而唔可以推廣生物知識
市民知道真相，一定唔會捐

無人話過好 只係話成功率高過屍體器官移植
你支持一個人做某樣嘢唔代表你自己都要做 畀d邏輯

而家煲到咁大，一陣佢併發症死咗就好笑
到時肯撚定十年內無人會肯再捐

btw，祝佢長命百歲

有38%

唔好咁黑心好嗎
佢而家情況穩定 去咗普通病房
香港人

所以咪話笑而不語
多數移植成功與否好睇醫療技術 香港過百宗肝臟移植只失敗過一次

咁就唔會有cancel 啦

有幾多名幾多利？ 如果真係要捐 中國大陸 美國 幾多有錢人幾百萬買半個肝？
點解捐個肝都可以屌一餐

功利既人睇所有野都係功利

香港人嘛

咁睇
身體係有機制搵癌細胞出黎消滅
假設平時你個肝細胞一日分裂2次（假設）有癌細胞都發現得切
咁你突然得返38%功能，為左回復返正常咪變左一日分裂10次～20次（假設）
咁個機制咪到有機會發現唔切

估唔到連登有咁多肝臟專家

醫生都會事前講哂D情況架啦 你再同意先得
唔係見你話想捐 就即刻推你上手術室架

Killer T cells 消滅癌細胞同肝臟再生無咩關係
仲有
38%肝部分 唔代表得返38%功能 你唔飲酒唔食煙你個肝應該一半potential都發揮唔出
無話過捐肝好安全 不過睇到班黑心嘅香港網民嘅cmt真係火都嚟

醫生講有咩用，上過連登問人未呀？

又有班人準備出黎積口德

你地班友正一仆街黎，唔捐又話香港人冷血，捐左又話博上位
屌曬你地老母

唔係積口德 你見個人為咗幫人去捐肝 你會唔會咒佢去死

咁你講乜撚笑而不語阿死傻鳩 你知唔知自己講緊乜柒阿

FF16 出咗啦？

唔食煙唔飲酒睇人姐
但強國毒霧就冇得避

網民不嬲都咁黑心 改變唔到架
去到Facebook先黑心就比人公審
點解唔係討論區黑心

屌你老母
你抹乾淨你個屎眼睇下佢講咩先啦
幫你紅埋d字佢驚你個屎眼近視

睇到個logic錯咩再同我講嘢

🤔🤔🤔睇黎我FF多左
4個月個肝就生得返冇後果🤘🏿🤘🏿
每半年就賣一次肝，好快有首期🤤🤤🤤

咁有光環咁有名利又唔見班功利撚去捐

名利雙收仲有光環 仲唔狗衝

無乜影響係真
不過好似唔可以多過2次
會生唔番

其實好多嘢你唔識就去做下research
好多嘢都只係啲你未接觸過嘅知識
自己係度鳩估鳩up係無撚用嘅
唔好誤導埋其他人云亦云嘅白痴添呀

事實係 個肝本身就算你無捐你都會再生 因為你平時飲酒食咁多嘢都會損害到個肝 佢會detect damaged cells 再replace
其實你出呢個cmt嘅時候已經7咗 唔好再兜啦
無人話過無後果 自己睇上面d cmt啦
你已經無咩bio常識架啦 唔好比我知連中文基本閱讀理解能力都冇

咁又係喎！我做老闆都唔想請佢啦，一陣做做下嘢瞓低左起唔返身點算
佢應該唔出樣唔出名

佢地成班就好似d師奶咁
鳩up當真 仲要其他人唔獨立思考下
Google係咪好難啊

到頭嚟你又係咩證據都冇
得個up
捐肝又唔抵得人 唔捐又話人冷血
簡直係穩守於道德高地永遠唔會輸

咁有利益自己捐埋一份囉

表面大家都話無錢銀交易，有都無人會查啦

佢過多排應該晚晚喺床蓋埋個頭喊
26歲塊面就又黃又黑 30歲的她睡醒發現自己仲未嫁得出
35歲的她連可樂也不能喝 每天叫粥水
40歲的她每日以淚洗面 後悔當日捐肝
可是淚水洗不掉臉上的死黃色
50歲的她開始發現腎都出現問題
咁就一世..

宜家又唔係強迫你捐
人地有理智嘅成年人捐個肝都俾你班hihi搵位入
你地驚有後遺症米咪撚捐 點解要笑人哋 詆毀人哋
仲有上面條hihi去咗邊 仲未答我條問題

做乜勁 文筆唔錯喎 曬唔曬押埋韻

人地答你cancer 有個好complicated 而唔係單一 原因引

你就一句咁唔會有cancer
咁我答你。水如土壤石屎中都有微量放射元素
飲水 食飯 住係度咩都唔做都會生cancer 架

唔好做lo

咩野都有個風險係度 差在係大定細

我話你知手術（包括術中輸血）感染（既風險 一定大過 加速mitosis引起cancer

我唔明個爭論點係邊

退一萬步講 人地咁偉大出來 你d 柒頭重係度潑冷水贈慶
關你仁事咩

厚德post

利申： 出聲係唔希望閣下 d on9 concept 那怕有0.000000000000000000000001%機會傳左出去 影響人有活體捐肝既決定

d記者知你捐肝 唔曬你出post千字文都識搵上門啦
捐個肝都唔抵得人
臭西

戇撚柒鳩

我發現粗口完全係為你地呢種撚頭而誕生

五行欠屌

之前大學生換心個男仔依加點樣？

畀膠我做咩

自己追下post啦
佢係屍心移植
再加上佢拖咗成個月

活體同屍體器官都差好遠啦
肝臟移植同心臟移植差仲完
仲知一句講晒
本身唔熟做下research 先cmt永遠冇死

自己睇清楚單新聞先啦

仲有冇人 rebut 呀
好悶
講下生物知識都好

講真 肝拎黎排毒咁重要 家人就話姐

重唔重要好主觀 佢覺得教人重要咪得
有無其他rebuttal
呢過好悶

救

下。。我好求想知個男仔最後點咋喎
我幾時有比較過呀。。無啦啦咬我做乜姐

真心求教 如果個肝捐左一半出去之後再等佢生返出黎果陣再捐得唔得？

有無個呀嬸嘅fb?

死撚咗攞 唔係個個都知架咩
你都係想比較兩者啫 想同你講可比性好低
有無高質rebuttal呀

連登仔係咁 唔幫佢/中立 就會咬你

真心問
點解個肝切左一半仲可以運作同埋自己生翻？
切左隻手又唔識自己生翻？

佢地會叫你google

得嘅
等4-5個星期就ok
你等緊買首期？

同意
邊似大多數連登仔咁成功
有keyboard ,又有女又有錢不唔出風頭

我真係唔知喎
問一句都要話我比較兩者
講贏有分加呀？

ok 我答你

肝本身係個會不斷受破壞同regen嘅器官 你只要有多過四分一嘅肝就可以再生返去100%
手唔得 手唔係d單一嘅細胞組成 有唔同嘅結構

自己追post啦
一直都有人答曬d問題

咁你點會無lala提起佢
係人都知你想點啦
可惜7咗 咪想兜返攞

好多連登仔係單細胞自我分裂出黎
咁理論上可以生返隻手出黎？

如果你個假設係啱咁應該得嘅

咁神奇 咁又唔怕捐阿
不過大前提係要有錢先得
唔好頂爛市 50萬我捐

你都on99
唔怕話比你聽
我希望捐贈器官依樣技術係世界上消失
年中好撚多窮人排住隊捐器官
又大撚把有錢佬去黑市買器官

今次做手術個醫生就真係名成利就
大撚把有錢佬搵佢都似

香港唔畀器官買賣 要賣你要要去東南亞地方做手術

係呀 我見到d人話自己去google囉

收50萬叫捐

唔係假設，係事實

大多數連登仔係Keyboard 面前都可以化不可能為可能

利申我係小數

賣左你都唔知啦 天真

你係咪有被害妄想症
定係疑心撚黎
我只係諗更受捐果個思嬸嬸會唔會有機會死
你咁都要話我想兜 兜黎做咩呀？你對我黎講重要咩？你閒人一個咋嘛 我理得你點諗我啦 死毒撚

哦

小妹你老母

連登仔都真係幾好野 人地捐肝自己知自己事 自己條命自己負責 咁都可以扣到罪名上身 到底係唔抵得人偉大到有media coverage定係同佢有十冤九仇？做人真艱苦呀 最好捐乜都上連登問下大家意見先 唔係捐完就比人咒到驚

你d logic 我鍾意
如果所有得有錢人先可以享受嘅技術都冇 咁人類科技應該唔剩幾多
從來d科技都係一開始成本高 只有買得起嘅人先享用到 到咗普及都嗰個都買得起 例如汽車 微波爐
遲d stem cell技術成熟應該器官移植會成本大減 加可以普及

好聽d，收返50萬做療養費

FF一問
肝分左右, 然後你捐晒右肝走就話生唔出姐
如果上下咁劏, 左右各捐一半又得唔得呢

我對你唔重要咁你做咩咁介意喎
仲有
我唔係毒撚嚟架

183 o4 住私樓
好樓盤

因為大愛左膠依四個字上撚晒腦

就快捐錢去unicef都係罪

有咩分別
捐曬right lobe 都生到架唔係咩

我唔想睇到你咁on9嘛

( Show Blocked User - 48歲了(破產) )

咁我get錯攞
sor9rry 攞
咬錯人sosad

佢fb係咩？

仲有唔好周圍同人講咩183 住私樓啦 真心on99 year two住私樓又咪係老豆老母
大把人住私樓啦大佬

所以窮人器官只可以用黎貢獻移植技術
你根本就否定唔到現階段全個技術9成服務對像係權勢人仕
拎人地健康黎延續自己生命根本就ON99

而家講緊佢捐晒個右肝, 就算生都只係個左肝發大左唔係生返個右肝出嚟嘛
咁上下劏然後右肝有右肝生, 左肝有左肝生, 咪變返個exac7ly一樣嘅肝囉

我冇諗過否定 咁個market係咁運行都無計
你無錢咪等人捐
有錢咪自己買
有咩問題

Size but not shape matters

他日閣下比人強摘器官，唔好問自己支持過咩技術

關咩事
咁你支持器官捐贈 同你去咗大陸比人強摘無關係架ber
個技術發明咗就發明咗架啦
你支持與否都係到

肝有種cell叫oval cell
如果肝有損傷嘅時候會可以被activate去生番個肝到原來嘅樣
平時捐大半個肝等個半月就變番以前咁大
至於點解有肝炎等肝病個肝唔可以自己好番係因為死細胞快過生番細胞

多左人捐贈=香港移植手術多左=醫生經驗相對多左
咁咪多左醫生出黎黑市搵錢
最後香港赤化完成
到時咪你諗你

你嚟遲咗啦
佢地走曬

神logic flow 駁唔到gg fml

所以香港後生仔唔好話上樓難
得閒捐半個，戒下口就唔影響健康
買樓不是夢

見你由真膠兜唔到演變成假膠 我有d同情

算啦 上呢個forum唔洗太認真 成班都岸鳩黎 係到屈人大愛 大愛唔係咁解架傻閪仔😂

一路做手術，個腦一路唱緊今天我

大佬，又係你地講到好似捐血咁
個肝會自己變返大，好快就唔影響生活
但又解釋唔到點解損多次就有危險

繼續信醫生講捐完肝唔會影響肝功能
第時有肝炎、肝硬化、脂肪肝、肝出血、肝癌唔好問點解康復得比平常人慢

唔得，肝本身有左右邊有各自嘅hepatic artery
捐咗一邊嘅話你個肝係其實係另一邊個肝expand 嘅2倍size去支持番個肝功能
即係你得番1組artery去支持成個肝
e個就係點解剩係捐得一次

btw有冇人覺得個肝字愈睇愈怪

睇睇下變咗肛

捐肛

為左唔抹殺被利用既可能性 而由得人死

新藥都會俾藥廠攞專利來賺暴利

係未新藥又唔駛研發？

我係on 9

但你一定忽撚左

佢假膠者
佢真膠嗰陣7咗 咪補鑊囉

G2 check point 嘛 下下有效就唔會有cancer啦

咁同捐肝有咩關係

你知唔知自己講緊乜

如果拎個肝出黎切一半
不久生返做兩個之後再切佢一半
不久後得出四個...

她知道, 哭是沒有用的

我諗佢會可惜多啲

捐撚左 收得返咩

橙

拎返黎打邊爐都好丫

Man,I .mll
Op

樓主真係勁

個肝會生返出黎架

半年就生返曬出黎

其實淨係話會生番
係咪100%會生番又唔知
會唔會某d人其實會生唔番/生唔好
生完巧能正常但有冇話咩病咩痛的機會會大左
會唔會有其他器官其實會有間接影響
我諗捐果條友冇諗過咁多野

Donor 可以 2 months 就可以 去番 正常 mass
但只係left lobe compensation 去 hypertrophy

破產佬又中

明明做好事都比你班仆街批鬥，連登仔好難服侍

又唔係損你，關你地咩事

係唔會100%生返 不過都生返9X% 功能不變
但係捐肝只可以捐一次

入黎block人

應該開始後悔

連登仔鳩噏嘅佔大半 特別係依啲科學，生物嘢，唔駛太上心

個世界咪又係拎窮人嘅血汗黎堆砌，不過入面有啲窮人會爬到上去

條友係咪仇恨大都咁
逼害妄想症，定係長期居住係社會最低層

如果想救嘅唔係親人/愛人，有返咁上下生物知識都知個風險係大到唔值得為陌生人捐

其實做乜撚嘢？ 捐個肝都比人批鬥 好似人人都似你自己咁自私？ 自己自私就覺得人地都自私 垃圾思維，不過人無恥就無敵既 鍾意攞自私係理所當然黎打飛機， 將自己既自私發揮到淋漓盡致啊嘛

做好事一定比人批鬥博出名，自己自私=人地自私
我屌

你地有咩好提議可以幫到佢，人地都叫盡左自己既能力幫人，你地咩都唔做仲係到落井下石

毒撚黑心到呢

唔知條女有咩陰謀定真心膠 但係呢個ppst咁睇點解d連登仔知識水平同邏輯似係大家樂鳩坐講八婆野既師奶？

本身未入嚟心諗破清開post好少咁熱鬧
原來係變左口徳大戰

世上就係太多你呢班唯恐天下不亂既撚樣
捐個肝既善舉都可以俾你班仆街批評 無論條女係咪想博出位 名利雙收都好 佢都係捱左一刀 為一個陌生人捱一刀 唔好捐肝 有錢比你班撚樣叫你捱一刀都唔肯啦。

上面各位咒過 鬧過個捐肝者既巴絲打 第日你地個肝出事 無人捐俾你既 可能就因為你地今日咁鼓吹世事無好人 做好事一定有陰謀既言論

其實肝會自動修復既

屌你講既野同d廢老中坑一撚樣 去過支持佔中一定係有陰謀 一定有收錢 你睇咁多人支持佔中就知一定有美國暗地裡操控

知識推廣由你做起
講啦你

我最唔撚明有屍肝換點解要用活肝禁on9

樓主輕鬆反cup

咩意思

既然唔信醫生，請提供可靠的學術或醫學論證反駁

這個類比超正
為什麼咁多人把善事當壞事，又話賺光環又話賺like,其實人地乜都冇賺到，淨係賺到一堆連登仔口誅筆伐⋯⋯還有捱了個手術，究竟賺了什麼？

連登d人真係on99
做好人都比人屌

大愛撚一見到就會扮盲

真係好仆街

會。

呢個世界本身就係咁
講到好似好出奇咁

做好事都比人屌？
咩世界.....

以小人之心度君子之腹
中晒

關你地撚事咩，人地救人都要你地班鍵盤戰士指指點點

Cross matched到call我

不過反正到時又會畀人誅心論

連登要支那化了巧仙奮牙

咁不如做樣簡單少少，每個月定額捐錢俾慈善機構先啦，好冇

引咗好多真心仆街仔出黎

幾時有嫌棄？唔係屍肝家屬唔肯捐咩

唔係話佢捐肝做好事唔岩 係話佢on9啫
你班大愛撚 話咩第時如果你屋企人肝有事點點點⋯

掉轉問你地喇 如果你地個女 或者你地呀妹
突然話想捐個肝比個陌生人 唔係包成功
你地都會心諗：下 唔係掛 咪等屍肝囉

講真 生死有命 等唔到屍肝 咪算囉
命運黎

無錯
但而家個個都好似唔記得生老病死係人生必經階段
事實上，俾人格硬救返一個身體基能已經七勞八損嘅親人返黎，係咪真係對佢係一件好事？

天意

咩叫做好事
佢而家幫到人咩？

你呢個topic 開得好撚仆街，其實係以咩心態先打得出黎？

雖然鳩嗡無責任
但問心連登仔講啲野係咪越黎越過火 ？

成個世界都係咁扭曲架啦
只係你見唔見到係咁

你唔洗擔心，連登幾殘暴都好，對現實世界係冇影響的

高登仔最好睇就係睇人啲陰暗面

真心信捐完冇影響既咪自己去捐囉，睇返正負評比例，香港應該大把新鮮活肝隨時侯命啵

以前係高登都好小呢啲言論,而家係連登啲人痴撚左線咁